覺唔覺社工份人工overpay得好緊要？

同學生傾下閒計 冇心理學家嘅專業技能
平時搞下19 bbq 活動 同普通活動搞手冇太大分別
平時寫下報告r 經費
結論：社工職能冇專業可言

睇唔過眼有班舊制日日返工吹水玩電話 但係袋幾皮一個月

學校社工係咪最hea 見佢地真係無所事事

你係社工？

學校社工唔忙?
d普通科醫生都唔忙架，係咁依睇下病比埋藥就下一個
遇到麻煩野就refer比其他專科
服務使用者好多時只係睇表面個層
以為真係傾下計就一日

吹下水 搞下19活動有幾忙

既然咁著數。又唔見你去讀去做？辛苦野唔通又要同你講咩？

屌你啲連登仔真係 乜野工都講到好輕鬆又overpay 淨係以自己嘅認知去認為人地真係得咁少野做 如果真係咁輕鬆又咁高人工仲唔個個仆去做咩

兒家好多社工比人壓價 都跟唔到point比足錢

我覺得忙唔忙係一回事，但社工有咩無相關專業技能去值得拎呢個人工又係另一回事

樓上拎社工同醫生比，咁呢個例子又好似唔係咁恰當
換句話講，如果比一個正常大學生轉去讀醫，佢handle唔handle到先？佢地啲專業知識同技能唔係話你想做就做到，佢地係真係呢個領域既專業，無左佢唔得

相反求其搵個普通大學生轉去讀社工科，我都幾肯定絕大部份都handle，當人人都做到既時候，咁社工所謂既專業究竟係邊到？

社工要跑數架 大把社工跑到死
社工係唔似專業 但係咩科都要識少少
心理 社會 社會政策 ...多多都要識
做學校社工更慘
差唔多除咗教學以外嘅嘢都可能關社工事
你見佢好hea係真 但係真左好多野又要同你講咩@@
好多時要早幾一兩個星期就開始準備要做d咩
你估好易咩

其實社工都可以好pro，睇咩人做嫁姐。
都曾經有社工幫到我好多，不過個社工好senior

一句
醫生可以比ai取代 但社工唔會

以前高薪養廉
呢家養緊狗姐

緊係忙啦 又要幫支那人拎公屋又搞埋19迪士尼一日免費遊

諗下點解自己咁低人工好過啦 成日酸其他行業人工高有咩用? 醫生夠高啦 你唔去做?

社工點同醫生比呀 無專業技能

又無專業技能又咁overpay你又唔去做?

我做唔做同社工係咪overpay有咩關係

refer返上面

諗下點解自己咁低人工好過啦 成日酸其他行業人工高有咩用?

有供有求 你咁general咁睇一份工既工作性質 咁多好工都overpay 好多工都冇貢獻 仲要比連登仔評估過值唔值呢個價先得

撚有40日大假？通常10幾日，2000年前入職老屎忽除外
仲有，全行大部分機構都係封中薪點嫁啦，仲有好多機構冇薪點呢樣野

做多啲功課先啦

你啱呀, 社工真係 「專業」嚟講 工作能力最廢既一堆

問題係：社工憑咩咁高人工
唔好拉去其他度

真知灼見

狗政府造成既

淋病月蛾 當年嗰個一筆過撥款 就養成一班廢物社工上位

真係唔明 , 狗政府又走去管住 醫療條數
但社福筆錢就管得好鬆

agger

咪就係養班社工幫支那人r福利
拖垮本地醫療 引入支那醫生 護士
所以咁多個專業人士 最憎就係社工

教師起碼會春風化雨
社工

社福界其實肯撚定係 狗共 + 狗政府 其中一樣政治手段嚟

好多NGO 都係紅底, 而佢地幫緊既就正正係 低下階層

從而可以將「愛港愛國」既訊息向 低下階層洗腦

你唔去屌下班高官日日返工吹水玩電話但係袋幾十皮一個月??

睇下老屎忽社工果堆幾錢再講
degree新入職30k都唔算差,年年跟point跳
再低一層 都有17,8k
搞下活動得中五學歷,都有13,14k

OT有補假,請大假至少唔會好似出面唔比你放
年年跟政府通漲加POINT

有得重置我會揀社工

有無諗過係你份工Underpay緊而令你認為係社工overpay

依家啲工無15-20k以上都唔知點生存

Lm

班前線社工真係慘
做左好多野仲要比d連登仔吊
照顧左好多土生土長老人家比人話養廢老
處理左d情緒問題比人話只係識吹水
連帶活動都話手板眼見功夫

診所醫生的確如此

好想比佢地帶次組
仲有講次講座 好想知啲學生feedback係點

degree新入職30k都唔算差
好多degree畢業同hd,asso一樣起薪點
重未計有班搵唔到社工位要做pw/ww

請大假唔會唔俾放 大把機構規定時間放喎
例如學校社工想放大假旅行 留返學生假期 食貴機票啦

OT補假？係有既 不過規定你果個星期要放返
無機會放就多謝奉獻啦

年年跳point?唔係無 好既機構咪有囉

你講既福利/人工唔係無 不過少之又少少少少少少
如果真係咁好 我都想做
聽返黎都要自己判斷下合唔合理先得嫁

Btw 做咩呢排多左咁多社工post？

比錢幫人搶我自己嘅福利

由踩低空姐只係waiter、到踩低護士執屎就有四萬、依家又要踩低社工，你班垃圾真係好想全香港嘅工種扯低到同你地一樣咁低賤喎 社工要學counselling skill、要學點玩社福制度呢個mechanism 、仲要學點樣調整自己心態去幫弱勢社群，真係唔撚明點解傾吓計呢啲說話都可以講得出

咪撚轉移視線啦
高官尸位素餐就係人都知 而家講緊社工值唔值得逗依份人工呀

辛苦過做狗 跑數跑到傻

你估下下報警咁容易咩

社工咪就係搞下19活動

點解會有40日大假？

其實社工要識輔導，所以要實習，仲要學寫報告，做MI case ，搞活動只係其中一樣小部分，你覺得唔專業你可以去試下諗下點樣令一個MI case 點樣重新投入社會你就明，人地社工要考牌唔係無原因架，不過社工有好多賤人就真ge

最正係OT係來自搞活動/見CASE
出面OT 基乎係office比客/老細屌

大家OT都有得補假
緊係揀份輕鬆

一堆MK仔MK囡做社工
社工最正可以打份MK D
個頭染到七彩

到底我同樓主係咪活係同一個平衡時空？
我班社工同事日撚日冇停手 成日要計足活動時數唔夠數
又關愛基金又呢樣果樣
垃圾ngo文員仔一個 唔洗屌我圍威喂

抵你做文員仔
你唔知社工數學同英文差

連份funding purpose都係中文填

學校社工最撚仆街 套你料，然後話晒俾全校老師知
屌你老母

寫中文個啲係咪ive hd仔

學校社工係咪好hea

唔覺，之前中學社工由朝到放學都要見學生咁制

唉 我想講做社工 真心辛苦 耐唔耐就同一日要做group case 同埋 program 唔明白點解仲可以人覺得社工overpay

利申：日日ot 都做唔曬文件野 飯都有時食唔切就入學校 身邊個個都問點解咁辛苦都繼續做

其實學校社工係教育局請？

班社工有咩事都係幫人報警咋嘛
無野就陪人傾下計竇人工

無知一問
其實讀社工出黎實有得撈？
一出黎就幾皮一個月？

suppose應該有好多老屎忽頂住喎

我覺得有手有腳唔洗腦，勞動力又唔似地盤咁既科目搵咁多真係唔值

利申：big4

除左入社署，你估個個出到黎真係即刻有aswo位做兼拎26k一個月？
好多都係得swa位仲要比ngo㩒到得18 19 k
只可以講係比上不足 比下有餘咋

無人做 高得有道理 供求問題

不過認真成班frd出黎食飯，同人講你做社工真係好撚老尷，聽完都唔係幾想同你講野咁濟

幾錢人工？

哇屌
咁既垃圾科（dse廿零分）一出黎兩皮幾？
但係多唔多人爭先？

早知讀社工

「專業人士」黎講 社工根本係最冇專業技能 但係又well paid

大專最hea 平時玩下電話 同同事吹下水

社工憑咩咁高人工

不過你比我簡多次我都唔會做社工，係就係人工唔錯但我真係會唔敢同人講做緊呢行

見到呢d post其實都預左答案一式一樣
你唔鋸既, 咪入去一齊做社工逗份糧
吹下水報下警, 你入左行咪知道係咪真係咁囉
利申: 唔駛屌我, 我就係當初唔撚鋸轉行dum錢讀社工碩士, 即使而家20k起薪我都好後悔

係啦最叻係你啦
你咪考個牌出黎串返班社工囉
睇你打得呢段嘢就知係門外漢黎

點解？
有咩豬頭骨？

舊校個到有個女社工5x
行過個時陣味臭到，我諗佢一星期沖一次涼

點解唔敢講

食評家一定要煮得好食過廚師？
唔係社工唔可以話社工

ust係好忙 ive個啲我見到平時都好得閒

但係咁喎
社工hea搞 又冇人吹得佢漲
學生自殺 又從來冇聽過社工要揹獲

仲要班人本身都唔係咩叻嘅人
護士都叫辛苦工
最睇唔起社工

你估worker好想搞濕鳩program

社工最辛苦最多咪坐係office寫報告
憑咩咁高人工

唔搞班社工冇工開架
咪r政府funding搞埋哂冇意義嘅濕鳩活動

無funding間機構都收皮呀

醫院d 社工先好搵

舊制真係好多垃圾
以前做某間醫院暑期義工接觸過d醫院入面社工
幾廿歲搞下活動仔 同下d義工傾計 咁就一日
d英文屎撚到仆街
但拎緊頂薪9萬一個月

根本唔會用英文
出通告寫報告講野全中文

你on9 架？冇幾多？咁公屋D狗係咩黎？鬼黎架？
屌你老母

排公屋唔洗經社工自己入紙排就排到

唔抵得你咪去做囉

我諗計埋allowance個d?唔係好記得, 頂薪8,9萬?
佢做左幾鳩十年架喇

如果有一份職業 可以取代社工
等一個癌症末期既媽媽安心將個仔既生活交比你
咁就好了

不在其位 又豈能知其苦

社工有兩個職系
助理社會工作主任(aswo): 大學畢業，人工30k-67k
社會工作助理(swa): HD畢業，人工20k-40k
但NGO頂薪唔會有咁高

中大港大畢業既可能20-30%人做到aswo、其餘既一定搵到swa
理大浸大既可能<10%做到aswo，其餘既都一定搵到swa
城大樹仁其他大學既就應該大部份搵到swa，其餘就未必搵到啦
HD個時...可能少過一半人搵到swa

社工出面人工唔高
同好多行都差唔多，同做sales唔差好遠
咁你叫社工去讀好多科都讀到嘅，醫生呢啲一向都係最勁果班人讀嫁啦

SWA一般大型中型都會比到20K，係頂薪真係差好遠

中大社工中位數27分都叫垃圾科?
講緊中大法律都係28分咋wo

社工如果唔係LSG，收生分數應該同三寶差不多
學位社工職系本身係高LEVEL過護士同三寶
同言語治療師一樣係pt16-33(社工仲要讀少一年)
人地收4c2x 34分，社工...

係, 社工數學差,英文廢
係死靜counseling skill
搞活動一般都係搵vendor報價 搵最平果個
然後係purposal寫番要D咩物資,總數幾多

喂大佬呢D我老母都識啦街市賣餸

overpay 過警犬。。。

警犬仲要返shift

算啦同佢地講...

班人永遠唔會鬧醫生學人玩政治
唔會鬧醫生同中介公司搞一條龍服務比中國女人落黎生仔
又唔會鬧律師收錢就會幫人打官司

反而唔會因為幫中國人/惡人而多左人工既社工就比人鬧

咁高人工請個社工做咩

因為社工地位低

樓主係唔係搵10k一個月 不如諗下點解自己點解搞成咁啦，一日到刻妒忌人地

你真係柒撚到
你睇下你下面個reply 人地都話一等一油水位呀柒頭皮

酸呀

唔係

如果你數理語文差,可以考慮讀社工入行
純粹請番去幫機構跑社署定落既鐘數

仲未飽和咩

叫你老母攪囉

乜都唔識走去批評人地專業

請問有幾專業?

我眼睇 係呃飯食居左

Majority !

又復康又老人又後生仔又兒童又家庭...........
咁多field,點會夠人
你靜係做NGO文員仔都有排你玩啦

文員仔就唔關社工事啦
冇學歷想做社工係咪讀HD?
master又唔會收垃圾topup仲要唔係社工科

班仆街幫部分本身有錢嘅大6 狗呃左香港幾多綜援, 全部落地獄

求撚其入I大讀HD
再做活動搞手/ SW

個中學生亂咁講
你又信
仲上嚟同人講

想讀part time

屌 乜鳩中學生

不過master 唔多關你degree讀咩科
你讀電子degree 再讀社工master都得
(P.S.護理/商科系degree+社工master係會屈機D 或者掉番轉都得)

問題係頂薪都仲同你講果個價爭好遠
唔好再9 up啦好無

pt master la
你有degree可以上master
讀HD冇得諗

其實社工都分好多種
我諗連登仔最憎嘅都係嗰啲你地認為日日唔做野嘅位
例如學校、NGO
但係仲有啲位好值得人尊重
例如做夜展、宿舍同幫手照顧獨居老人同照顧BB嘅
話唔需要「專業知識」嘅可以留意一下教育局近幾年新增嘅HMSC 呢一科
雖然目前大學有關社福嘅學位唔會特別計多啲分
但係呢一科嘅內容同社工嘅基本知識大同小異
例如
一個人由BB同長者嘅心理有啲咩變化
照顧BB唔同嘅方法間接令BB長大有啲咩缺少等等
仲有好多好多解釋唔同人嘅行為嘅理論
所以話社工唔需要專業知識嘅人真係得啖笑

何喜華 香港社區組織協會係表表者
叫人做社工同叫人做倫敦金冇咩分別

依家講醫社合作
情況又唔同咗喇
你都知醫院不嬲醫生護士大晒
要將醫院同社區啲機構同組織拉埋要踩到醫生護士果邊
已經唔係以前咁搞下programme做下出院病人就搞得掂....

其實自從一筆過撥款政策推動之後
係冇得r資助
成個機構就係靠嗰一筆錢去請人、行政同搞活動
同埋唔係完全冇意義
香港好多低收入、基層家庭冇充裕嘅資源比小朋友學佢地有興趣嘅野
反而係有呢啲平價興趣班佢地先有機會學下
你可能會話 扯 學校都有得上啦
你可以望下社區中心同學校個價差幾遠

社工根本垃圾

一個稱職嘅社工會自己帶活動
活動前中後個別參加者嘅有咩改變都要跟進
人好多變，有時唔係一般文職同事可以處理到

基本社工係世界上不需要的職業

咁搞依啲功課輔導 興趣班需要咩專業知識
導師係咪社工自己出去搵 咁要個社工做咩

知音

睇錯
原來佢就係果個中學生
個社工呃鳩佢

稱職嘅社工係要R多D FUNDING
搞活動最緊要人多,R多D義工幫手搞旺個場
做CASE就快快手手射哂比相關parties跟進
年尾條數靚仔政府咪比多D你

Overpay？歡迎樓主入行
有部份嚴重既case 社署係接左但唔會認真做
最後個case點算？就係落返ngo 既小社工度做！
原則上應該社署跟 但最後都係變返一班小社工做
日日爆case 勞心勞力就係想個case安安全全 人命黎架
講真好多家長都會同個社工講：你就好啦 傾下計又一日
其實背後做左好多野你唔知姐 因為你唔係果班potential target

唔一定架
睇你做咩服務姐

最緊要搵多啲人去bbq 唱k

你呢D 對青少年有用
對老人家,復康果班係冇用
追唔到鐘

Yes 見過啲社工恰學生Tim

全港有幾多個社福機構？
你所講有A照上，聽過係有一間會
其他呢？你以為全港機構都一樣？
有幾多機構連薪點都冇

仲有一間收得好埋，政府每年掉好多錢落去
但唔係做本地又唔係做新移民的.....

傻的嗎？新畢業有30k？事實絕大部分畢業生都係point 9附近，即20k起，，，冇乜人可以一開始就30k

30k係正式ASWO位起薪，呢啲位少之又少，你有本事一畢業就入到社署，抵你叻仔，據傳一年都有三幾個人成功，，係好多機構入面，aswo位係中心主任位，全中心最大粒，好少會比新仔做

社署原意唔係想中薪點就停人
依家變左NGO有人拎A就可以繼續上就已經變左皇恩浩蕩咁

教育局funding既特殊教育aswo全部係16-33跟到足

依家搵到間年年跳point，去到中point封頂既機構已經唔錯啦

30k起薪。。。。吹都吹得合理啲吖
護大學護士就30k起啦，仲要一定有人請

上個世紀的老屎忽
舊制公務員都係40日假，新制公務員得返十幾日

近年政府退休潮
上年只係某大學，SWD已經請左10幾位fresh grad ASWO (未計master)
今年仲會請得多D人
同埋聽講SWD開始跟EO/AO個種玩法，優先請fresh grad

不過認真講句，fresh grad做到ngo aswo仲難過swd
而且根本全個職系都已經比LSG搞到有問題
一間centre IC都仲係ASWO
有某D中型機構最高三層員工當中，ASWO已經可能係第三甚至第二層

知唔知見完你之後要做幾多分析，同埋花幾多時間寫返見面過程來準備下次你所謂的傾計？

舊制老屎忽冇人耐得佢何

所以睇親呢啲post都笑而不語
我諗比佢地試下開組搞prog講talk見case同埋做一大堆admin嘢之後唔知有咩諗法

個陣讀社工都諗住易讀同易做
但當你讀同真係做社工時候真係比想像中難好多
做過學校社工 跟本d cases唔會做得完
成間學校就係得你一個對咁多個學生輔導 仲有家長
D老師淨係識refer 有學生想自殺校長又會將責任推晒落社工到
每個學生都唔同背景 唔同問題 有d有情緒病 又有d係sen 有d屋企問題 欺凌問題有多無少 仲有而家香港好多人壓力好大 好易有情緒仲成日諗錯方向
如果唔學skills 淨係普通吹水跟本就唔會幫到佢地
唔好話做學校辛苦 其實每個field都好多辛酸既地方

同工加油

市場考驗

LSQ 都唔講？

據講有社工牌+護士牌，會易啲做宿舍院長
我聽過真係有人有2個牌

不過有撚咁得閒讀咩

加油
唔係做學校都feel到學校社工有幾chur
啲時間又緊逼 聽同學講要係lunch小息先搵到啲仔傾計
得嗰十幾分鐘 build到關係都唔夠時間傾落去

行外人真係行外人
怪唔得佢地對做社工咁多ff
30k咁易有既話 佢仲唔扑住黎做咩

係囉，根本唔多機構得

你覺得社工無用 overpay
但唔少國家社工係可以技術移民
咁都唔算係一個專業？

識嘅社工都忙到仆街，人又唔夠，一條友要做五個人嘅workload 慘到仆街 唔覺overpay

我真心覺得社工唔值咁高人工

好似時候似一個文職多過一個專業人士，
工作上做admin野，行政野，paper work多過真係做有專業知識既工作

唯一一個高人工原因我覺得係要take responsibility，如果有事爆左獲你係負責跟進既要上身，好似臨臨虐兒單野咁

（不過我好好奇其實係咪好小情況要社工食哂獲，好似無乜聽過社工失職而被罰or釘牌）

包括美國

中學社工好多時自己搞掂哂所有野
freshgrad入到去係幾頭痛但都會成長得好快

所以唔怪得ngo，人地社署分工分得好明顯
點似得ngo用低過swa既價請個做到aswo既人去做aswo工作難度既swa?

香港統計處人口統計係有定義
社工係專業人士之一

如果可以淨見case開組 全香港既社工即刻同你lur飯應呀
違反專業守則咪要釘牌 有呢啲case但唔多

屌柒社工 都拎好啲論證呀
就咁一句搞活動 吹下水 30k 有咩專業資格etc
就係咁追住黎屌

用下大腦啦
剩係讀社工 不論HD/BSW/MSW 都要出實習
每次對完一個案主 都要打返哂段record
仲要分析
你就明點解佢會有牌啦

係呀 社工嚴格黎講唔算話係一個專業
但點都有監管
不論係教學上、機構上、政府管理方面都有
而且某啲海外國家會計技術移民

仲有點overpay呢？
依家不論HD/BSW/MSW 個過出黎都係做SWA
得個pt9 20k頭 仲要contact制 每二至三renew一次
已經無左鐵飯碗可言，何來overpay？

你估真係就咁打完999 之後之前就無野做咩
用下大腦啦

仲有牧師

DSE雞讀醫就讀到

大學畢業讀醫就讀唔到

真係笑撚死

美國既Medical School就係要Bachelor 之後先可以入

唔係想笑你，但眼界唔該開闊少少

讀醫係難讀過社工，但唔代表讀醫係取代唔到囉

香港大學

正路既醫務社工係可以「醫病」
講緊係真係有方法同其他醫療專業令到病人快D好
香港就少d啦

我覺得社工最大既問題係能力差距太大
一個醫生、護士畢業出黎點都有基本既能力
但社工...叻既有經驗既可以好勁，廢既真係可以同普通人冇分別

一個叻既社工，心理治療技巧唔會比cpep差
但一個廢既社工，可能一個有少少sense既普通人，安慰人/幫人既技巧仲好過佢

一直覺得應該要全面取替非學位社工
社工課程變成5年，每一個治療技巧變成獨立core course
最後一年全年實習
質素應該會比依家有保證好多

我識既社工好撚忙，日頭見人，夜晚寫report

30k 唔好再吹大啲
你打開報紙睇睇社工入職幾錢啦

OT有冇得補假係睇公司政策同老細架姐
其他工種都有架啦 都大把NGO冇得補啦

請大假咪又係要同同事夾日子
點會話俾你放就有得放呀

其實你知唔知香港既醫務社工係做緊乜?

係醫院入面做既醫務社工係好少可「唔正路」..

另外如果要提高社工質素，你講既野同無講無咩分別

宜家既學位社工最後一年已經係實習，社工註冊要求跟同美國相同

治療技巧變成core更加係天荒夜譚，CP既training都無呢項要求

有十幾個唔同種類既治療手法，無可能全部當core咁讀

是但一種治療出面自己上堂都要幾萬蚊再加一定實習時數。

你咁講同要求醫生要所有專科都識至可以畢業係無分別

情況好似騰訊隻股咁 擺明派錢 都無人肯去拎

醫務社工好多時都受制於醫療系統根本發揮唔到佢地既專長
而且醫務社工的確係需要少少醫學知識
HA個班起碼長做，SWD個班做幾年就要走，頭個排真係可以咩都唔識，識之後又要走
而且SWD有時會派freshgrad入MSW，就更加係咩都唔識

至於實習個度，依家既課程極其量係返下學又返下工
事實上社工既實習時間係咁多專業中算好少
登記護士都要1400小時，社工呢? 800個鐘
社工既實習實在應該要加長，但paper work可以減少
所以我意思係第五年全年每星期五日都要實習

至於課程個度，你用出去讀既錢去比點比
出面教係有埋證書，真係好深入咁去教
大學課程唔會去到咁深入，自然唔洗真係請好專既導師黎講
但依家既情況係，除左一個core12個星期係咁依每一堂教一個技巧外
仲有咩堂會教? 極其量係d elective會教下，仲要唔係間間大學都係咁
比較重點同常用既變成獨立core course先係正路
事實上大學教授都認為依家社工課程係嚴重缺乏counselling既技巧

再講埋成本問題
點解社工開到成街都係係因為成本低
而你正正係用成本黎覺得counselling skill獨立成course係冇可能...
但其實我地都係比40000幾一年學費，政府都有好多資助
係唔係應該爭取比社工多d資源開多d course呢

醫生點同社工，好老實講醫生一個專科既量都多過成個社工要學既野
就算係醫科課程，我相信唔會一堂3個鐘教你一個手術點做、一個學期要學哂點醫人體所有病

算數
政府出錢既野都會overpay

社工唔係咁易做架

支持樓主
做精神病康復者果啲一個社工跟70個case
每個月要同每個case起碼聯絡一次
見3個以上既case
每個case每次聯絡後寫一次report
人工萬八
真係荀工

樓上話最少20k wor

個問題唔係社工人工高低
係做緊果條撚樣既質素問題
要有心做既做到仆街
無心做既咩工都可以hea
所以你講既野可以套入所有既工...

自己問下朋友
好多唔足point
青協，協基..大把無20000

岩呀 侍應都可以好忙
重點係佢值唔值得咁高人工

比20k侍應好過比社工

有野你唔知姐
利申 老婆係學校社工

做rehab辛苦到仆街呀

後生個堆多數都好有heart同埋真係成日OT到9，10點
老個堆有幾個一睇就睇得出呃飯食日日係度hea準時走
Workload唔平圴先係最大問題

樓主，乜又係你呀
點解你咁憎社工既?
細個俾社工搞完patpat 定太MK 讀書果陣俾迫見社工呀?

如果要做
30000都比得少
唔做野既100都比多

Btw
岩你老母

青年嗰邊，學校做撚到仆街，最忙服務黎

唔同Post 有佢hea 同唔hea 既情況
亦對於soft skill 有唔同要求

最簡單: 做youth 同埋做eld 講野既聲線速度已經要好唔同
所以我覺得冇最忙既服務

只有夾唔夾你既服務

駐校其中一個難處，就係成日要做D involuntary client, 硬食得黎仲要咩怨氣都發落你度
好似係

知你就講啦

做咩要講俾你聽

畀d冇技能文科仔入既吹水科, 收得又唔高分, 仲有堆呀豬呀狗既hd乜乜77
吹完4年水出返就fat fat(比起average, 仲有個牌, 想點 )
當年都有諗過入, 最後都係不了 利申夠分入3大sw

咁真係班社工問題
明知唔足point都走去in
然後同人講唔足point又多野做

其實你上網睇jump 就會知道社工個薪金 自己查啦

東華請緊社工 26k wo
有冇人in

唔好一間又話少位惡做

點呀
人工低又話人工低多野做
人工有番咁上下又話惡做

你地想30k番去碌手機?

用心去提供服務比服務使用者 雖然唔足pt 都比心機去做 你幫唔到忙都算 仲要落井下石

枉連登仔自命清高有獨立思考，你唔知平時社工平常有咩要做就話佢唔配攞呢個人工 咁同啲廢老唔知頭唔知路一味屌有咩分別？

根本有時你眼見嘅只係一部分，每個工種都一定有做到嘢同做唔到嘢嘅人，我都見過日日係到R袋冇乜嘢做嘅社工，亦都見過日日每朝起碼六點起身出門口學校中心兩邊走周圍去處理問題晚晚都十一二點先可以收工嘅社工

咁R袋個啲每個月咪剩係得十幾k人工囉，但做到嘢嘅攞到二十至三十k我又唔覺得過分喎，你知唔知屯門元朗天水圍呢啲青少年問題最嚴重嘅地方呢十年多咗幾多間青年機構？你又知唔知係靠呢啲社工去接觸呢啲你認為冇得救嘅青年減少咗呢啲區幾多煩惱？而你就剩係覺得人哋只係搞埋啲濕鳩活動只係顯得你膚淺，好老實講一舊屎你唔去掂都要有人去掂有人去清理

咁社工有咩專長可以幫到班廢青
搵班義工上門幫廢青剪頭髮 自己係隔離行行企企
我夠可以講依個只係其中一個field

搞下電競
去下迪迪尼
得閒就BBQ

仲有果d咩親子電競

社工都冇一技之長 憑咩收專業人士人工

有幾多活動係社工要搞 定機構要搞 你地識分咩
唔搵錢 唔通靠連登仔比錢搞社區活動咩

社工都還好啦，學位社工入職二萬基本盤，就算無升職十年都有三萬

記者先慘到仆街
收又收得高(中大傳理29分vs社工26分)，入職有一萬要還神，出黎做十年都未兩皮

咁記者有意義過社工

ai唔會取代到醫生

中學生千奇咪信社工呀
推鳩你衰11架

戇居 唔推爆你
一間爆大獲個社工賴屎
你想保著件事定保著份工

一陣有班社工咬你 小心

不如我舉個例
係出面學一套skill
要跟一個師傅
要自己有cases草鐘
要每星期俾錢做individual supervision
一個鐘平平地收你800蚊
快極都要學幾年加幾萬銀學費同super fee

呢d唔係上堂可以做到
亦唔係實習可以做到
唔係話加資源就有

你要同醫生比
咁提高左質素之後既回報又係咪成正比？
社工有無得加人工先？
醫生起薪已經五字頭
好多學位社工只係二字頭甚至一字尾
吸引到人入行？
有無得做少d行政工作？
有無得唔洗跑數？
如果答案係否定既
你個training 幾有用都係廢話

提高質素係對受助人有益大家都知
但現實係社工好多都係因為有mission 而入行
唔係人工吸引
個制度係完全不利於社工工作
咁佢地點解仲要浪費時間去拎呢個牌？
變相少左好多有能力既學生去揀

正如醫生搵兩皮野既係唔會有人去花五六年時間讀咁解

我唔會話你有錯
但完全唔現實

大把機構唔足

都話左係青年入面最撚忙嘅服務
eld乜撚野
而且乜撚involuntary client呢啲濕碎啦
真係食屎係因為case load

有邊個唔係over pay緊

青年問題嚟講最主要都係幫啲誤入歧途嘅青少年重返正途，每年都有大把真實例子

你知唔知屯門市中心以前幾多mk仔係到圍威喂搞事係商場入面打交擾民帶咗幾多煩惱俾當區嘅人，但依家已經實實在在減少咗好多 當然唔可以歸功晒俾社工界，不過社工界都有大力為青年問題付出好多

我甚至識一個人以前都係mk仔一名，社工幫完佢之後佢都走返去讀書做埋社工，好多嘢真係唔係你睇咁表面，你估人哋批條數俾佢出糧真係鳩批嘅咩

你剩係睇倒一part, 我講全面少少者，冇衝突架
involuntary client hea 做緊係濕碎啦，講緊in-depth 呀

有programmer

究竟呢個社會有咩工先唔係overpay
真心 你會覺得社工唔做野 因為我做緊野個陣你見唔到
大把人話社工好hea袋二萬幾落袋 有同事係要連返20日工無假放 其實2年asso hd係唔夠 所以大把人進修都係想比好啲既野社會階層 其實入左行 我情願做返sales個啲都係有2萬一個月 好過比人話我無貢獻

咁社工真係冇一技之長嘛
社工有得坐office 好過做sales 啦 （實有人話出去同廢青傾計好辛苦 but not majority )
同埋社工平時同人傾計輔導下 貢獻唔係好大
我相信依個社會冇左社工唔會有太大問題
反而冇左sales就唔得喇

樓主返緊咩工

你老母識唔識比
扎鐵幾皮野血汗錢
你去做雞夠幾皮啦

但係同樣dse廿零分既科
明明大家能力差唔多
點解社工起薪高咁多？！

覺

笑死，平時係時事台屌社工廢又唔見班仆街回應，話佢地唔值份人工就衝撚哂入嚟問你做唔做到社工證明佢地幾撚咁貪果份人工

你人工有幾低先會羨慕社工人工高

做幾年野有兩三萬一個月連雙糧花紅大有人在

同期做社工唯一好處係假期會多過私人公司

人工增幅一定追唔上

連登仔真係好撚好笑

平時就個個話自己幾皮野一個月

社工20k幾時變左做高人工

同埋值唔值一個人工數同貪唔貪錢好似無關係

你唔識中文定腦有事

未入行
係講左好多社工會遇到好多問題 我當你唔係到份輕鬆嘅工
請問冇一技之長嘅社工憑咩咁高人工

唔係淨係起薪
頂薪可以去到40 60k 都唔叫人工高
定係平時班寫工坐係office 寫下野 覺得啲錢好易搵
咁又係 冇政府資助 社工邊可以出去搵咁嘅人工

社工唔係比政府資助
LSG低下 機構係可以自行決定員工薪金係點
學校社工呢家12k都大把人做
根本呢行係太低人工無人想做

日日同人吹下水 坐office樓主唔去做？
如果未讀過唔好覺得唔係專業

利申 身邊朋友讀完master做左十年都係唔到30k

每個月70個case 加admin野 加bid 服務

淨係睇你講呢d就知你根本唔知社工要做乜啦

唔好係度獻世好無

你睇返第1頁我係講緊舊制

反駁人都冇point
你唔好係度獻世啦

睇到好多社工狗以為自己好撚偉大
對得住份糧真係好好笑
特別係上面個位未入行既巴打

你都係為鬧而鬧

我點解要理你

你有你派膠獻世，我有我討論，個個派膠既都quo我咪好撚唔得閒

你就閱讀有問題
講緊General
你就以為一定講緊你
讀得社工既都痴痴地

我罵起碼有論據
定係你班社工被人講中諗唔到點駁
一味話社工好多野做....

佢地點會痴
識得揀份冇一技之長 又有份人工唔錯嘅工

社工影響人既家庭，人生，甚至生命 仲唔偉大

同保險狗講嘅野有咩分別

一堆mk仔女社工

青協都無20000，咪亂吹
WW都17K

番工吹水 搞下活動 收工

正解

日撚日對住著d中學生
少d耐性都唔得

鬼叫你有張沙紙收呢個價 同埋呢個價都唔算專業人士啦

補習老師夠係

樓上話社工係專業人士